啟用不足一個月 大澳巴士總站上蓋疑被三號風球吹走

本周二熱帶氣旋「山神」接近本港，天文台一度發出三號強風信號。雖然風勢未算非常強勁，但啟用不足一個月的大澳巴士總站，卻有多塊車站上蓋疑被強風吹走。事件引發居民擔心工程安全及質量的問題。

「大澳永續發展教育工作室」近日在Facebook上載多張相片，可見多塊車站上蓋疑被強風飛走，只剩下金屬支架。專頁指，其中1號/21號線車站本身應有8塊隔熱板，但有5塊飛走，而11號線車站亦有上蓋「光脫脫」。

執行幹事謝世傑今日接受《立場新聞》電話訪問，指昨日早上已有準備乘車上班的街坊，見到車站上蓋飛走。今日已有人員重新安裝上蓋，不過謝世傑質疑人員未完成調查就造行修復，將會「毀屍滅跡」。

根據土木工程拓展署網頁資料，這個巴士站是「大澳改善工程為第二期第一階段」的一部分，項目旨在改善地區設施以改善交通及行人流通情況，包括興建公眾休憩用地、公共交通總站、私家車公眾停車場等，預算費用為1.24億元。

謝世傑指，他們當年已反對這項「小白象」工程，又認為新站令居民要走更遠才能乘車，而且車站亦有「西斜」問題。他又指舊車站經歷多次十號風球都沒有問題，如今新站卻被三號風球破壞，若果當時有人等車，將難以想像所造成的傷亡。

謝世傑引述土木工程拓展署指，原來1.24億元的工程並不包括巴士站上蓋，巴士站是由巴士公司自行興建。《立場新聞》正就事件向新大嶼山巴士公司作查詢，目前尚待回應。

「大澳永續發展教育工作室」近日在FB上載相片，可見多塊車站上蓋疑被強風飛走（圖下），相比原有車站（上），只剩下金屬支架。圖片來源：大澳永續發展教育工作室FB

啟用不足一個月 大澳巴士總站上蓋疑被三號風球吹走

cls

遍地豆腐渣

接軋了

Gdp go go go

厲害了我的国

個架就造到大一大，釘就釘d咁既19板，仲要色都唔鳩對

今日大澳巴士站 明日高鐵同港豬澳大橋

我諗要8億先可以頂得住8號波

成億仲衰過鐵皮屋

修復又要300萬啦 起碼

佢唔講 淨睇圖
我覺得真係似臨時站, 好似D地盤整出黎果D咁

求其打兩粒螺絲都唔會俾三號風吹走喇

支共殖民香港純粹係為咗搞笑

質你老母量

求鳩其用白膠漿痴上去㗎咋

又可以起過

唔咁俹簁邊有工開

又幾多十萬呀

睇錯澳門巴士總站

正式接軌

區議員：要拎多100萬修補先得